美軍艦再駛入南海黃岩島12海里處

路透報道，美國軍方再次放出風聲，稱導彈驅逐艦普雷貝爾號(USS Preble)在南海執行自由航行任務，且進入了黃岩島12海里處航行。

中國官方尚未對此作出回應，此前美艦在南海的多次挑釁行動，均被解放軍查證識別、警告驅離。

路透引述第七艦隊發言人Clay Doss稱，普雷布爾號驅逐艦進入黃岩島12海里範圍內航行，以挑戰過度的領海主張，並根據國際法保護水路通道。

5月6日，美國海軍普雷貝爾號、鍾雲號(USS Chung-Hoon)驅逐艦曾進入中國南海島礁鄰近海域。解放軍南部戰區新聞發言人李華敏當時表示，解放軍南部戰區組織有關海空兵力，依法依規對美艦進行了識別查證，予以警告驅離。

口交部應該研發更強硬回應

實情：跟尾狗係後面狗吠

軍事 經濟 政治夾擊